其實現在萬幾蚊一個月，真係生存都成問題。

移左十幾年民，早幾日有個後生來探我話，公司加人工，好開心。話要買部新電話，我問佢加幾多，原來只係千幾。再問得萬4蚊一個月。成廿幾歲，得萬幾蚊。係香港點生活？生存都成問題啦。我十幾廿年前就話，萬幾蚊，原來人工無升過，點搞呀香港？

我萬幾蚊養埋老婆啦
係啲人大駛啫

萬幾老婆都養到？
餐餐帶飯？

唔會呀
我早餐午餐食出面
夜晚先佢煮

出萬五蚊
老細20號都仲未出曬糧

只要全世界都窮 一般港猪無問題 老細見班奴隸又無意見 就一直都係咁 邊個會唔想自己慳d錢袋多d 港猪又會同台灣仔比覺得有錢走下旅行已經好好嫁啦

所以拎綜援唔做野好過

6萬5一個月都頂唔順

做窮人識知足係好事

唔洗比家用
唔洗租樓
其實ok 好洗

你老婆係動漫攬枕？

完全同意
做左半年嘢，18k一個月
扣埋家用飯錢交通應酬一個月儲得7k
同屋企人關係差到仆街又冇錢搬，唉

大家一齊頂爛市，習而為常。老細可以繼續請廉價勞工，win win

我一個月個人洗費只係用500蚊
租(公屋)水電煤+雜費每月5000左右, 加埋家用3000, 都係洗8500

個人洗費500？無任何嗜好？

臨退休打風流工都計？

個人洗費500
平時放假有咩做

上年來個新仔九千炸

我廿六歲搵緊萬三蚊。

八千俾多佢啦後生仔唔應該咁計較

我人工過你一倍都唔夠洗

之前689 咪教過你點樣9000蚊一家五口囉
憎佢還憎佢, 但人地有晒references

不過你餐餐出街食, 又要換iphone, 靚耳機
咁無人幫到你啦

無咩值得開心，除咗返工都係返工

現家既香港人心態變左絕症人士咁
捱得過一日當賺一日

人愈大 係個人方面用錢真係愈黎愈小

FG都30K啦

返工又係著果d衫
電話果d夠用就好
漫畫都唔睇機都無打

萬幾蚊, 我當你14000$, 扣完mpf 13300$.
最簡單方法就係2000$家用,2000$投資
之後剩返9300$
日常開始我當你每日都要塔車20$+早/午/晚餐各50, 即係170$*30日都5100$, 電話上網費500$, 你每個月仲有3700$可以做其他野

供13,000
水電煤管寬頻管理費 約1500
家用5000
交通加飲食電話netflix睇戲食飯 5-6000
如果無左狗工真係不敢想像

你老婆搵十萬？

老老實實如果唔洗比家用唔洗供樓
萬幾蚊真係餓你唔死有突

佢養豬

香港生活不嬲壓力大

屋企有錢先做到
有家底就唔駛愁生唔生存到啦

人工少過50K慘過食屎

你老婆出去跑私鐘幫補家計又要講你聽咩
生性d喇屌

唔洗供樓唔洗比家用，仲有閒錢玩車

u記買件T都要成舊水, 500蚊一個月點做到

屌你假膠定點啊
根本就係值唔值嘅問題
喺香港做到隻狗咁 返工放假都要逼地鐵 到頭來原來出街食飯同買iPhone都係奢侈
我真係多撚謝你呢啲大陸哩做爛個市

佢老婆做雞會有幫補下

兩皮野都頂唔緊

起碼三萬先叫生存

剪頭髮速剪都60一次
放假唔出街係屋企真係熱到要開冷氣
除非落樓下商場坐
Uniqlo平極果件無圖案嘅衫等到減價都$79/2件，所以好好奇$500洗一個月平時放假有咩做

猪你老母

咁又唔好吓吓話人係雞 可唔可以唔好咁口賤

萬幾蚊養自己真係無問題，夠晒生活(如果唔多洗俾家用的話)

月入萬5
租金收入6萬8
股票平均月入2萬4-5

職位愈高壓力愈大 點解要加人工

好多人真係好撚憤青
無情情鬧人老婆

過唔到最低工資

香港窮忙族
想脫貧向上遊，係香港都係幾條路

- 讀神科，搵到好工
- 普通料 入政府做officer 比上不足 比下有餘
- 做生意，賣嘢，鋪頭，判頭
- 行騙，倫敦金，種金，傳心師
- 跑數，地產，sale, 保險

可發達可輸死嘅有
- 炒賣，期，匯，網幣，物業

你唔做舞女我邊有錢養你.jpg

條友唔爭氣, 唔關佢老婆事

毒撚唔溝女冇應酬
可以慳番一皮

有被動收入咁就唔同講法啦
如果真係得萬幾蚊一個月, 點過日子呀

連登啲吹水post 9up都算，人地講緊搵萬幾點生存，咁個前設就係收入得萬幾架啦，戇鳩鳩講乜撚收租收幾萬，吹水都用下個腦啦

x2

轉佢做自僱囉

搵萬幾蚊真係唔好害人

香港人入息中位數 真係萬幾wo

咁冇女就要搵野發洩下嫁啦

條女養埋佢咪得囉

會有種乜都做唔到既無助感

如果而家叫我收返萬幾蚊糧, 我都唔知點算
出完糧俾家用, 交吓呢樣嗰樣都無咁一部份

正常人放假都想睇下戲, 食好少少掛
唔通真係要日日行商場R wifi同冷氣?

咁我拎老綜算啦, 洗鬼日日早起逼車返工咩

我搵萬三養埋老婆同個仔添啦

屌咪係
收幾萬蚊租根本唔撚洗打工
明明講緊低收入 萬幾蚊點生存
有得收租已經係有錢人，死返出去啦

比老一輩中學小學畢業堆人拉低條curve
大專學歷以上個班人入息中位數2萬6
睇下你自己想將自己同咩人比架者

老左咪去公園摸大陸雞手仔跳老舞

支那仔

得萬幾蚊嘅話，放棄好多嘢就得
旅行，應酬，車，iphone, 無限數據，補習，正版，名牌，貴價飲食，供樓，溝仔/女，dating, 性交易，賭波賭馬

淨返
搭巴士地鐵，洗米煮飯，返工帶飯，uniqlo, giordano, gu, 小米，限速數據，放工返屋企打機，玩/聽音樂，畫畫，種下嘢睇動漫，睇戲
溝女睇你有冇運，有女肯跟你
排公屋
讀IVE

你估我想架
話明毒撚 邊有人約
一個人既娛樂咪就係留係屋企

搵5萬都生存唔到

一諗到自己返工咁辛苦交稅， 但係啲稅最後得益嘅可能係蝗蟲/垃圾政府， 就好想直接咬老綜就算

係啦，平時食個飯都成萬蚊。搵得個幾萬蚊食飯都要計住，想叫支紅酒都要諗過，真係生存唔到。

樓主你上小d連登啦，哩度太多死窮L唔啱你

15800

拎綜援得最多4,5千蚊
仲好似要定期執垃圾

逃犯條例過左既話, 分分鐘一萬都唔洗指意有

遇左之後冇工番有得搣下

係人地叫我都好少去
冇辦法開源唯有節流

點做到

這就是現實

其實生存真係冇問題
最緊要排到間公屋，萬幾$夠你去玩去剩乜都夠

大撚把人萬幾$都年年去幾次旅行啦，樓主離哂地

搵緊1萬

唔洗交租交家用，食屋企，住屋企，
咪做到你講既年年去幾次旅行

搵萬幾真係無娛樂
感覺仲窮撚過讀書果時
無娛樂咁生存究竟係為左乜 咁做人有咩意思
真係前幾世做左d十惡不赦既事先會做到香港窮男人
可能睇得開出家做和尚都係條出路

萬幾蚊一個月大把人養緊一家幾口 一個人生存更加係冇問題 如果有屋唔洗租就仲好洗

點解咁多負評

萬九都係萬幾蚊
住公屋其實唔難

安於現狀及知足係阻礙上流動力嘅主要原因

係，唔食唔瞓可以儲哂成份糧
啲錢我留返死咗個時風光大葬

出offer 比FG見12，13k
以為唔錯，再睇一睇history
屌，十年前係15k....

家用都唔撚止7k

第一句咪講左最重要排到間公屋,同埋食屋企住屋企好平常
交家用你搵黎講冇意思啦,有D人交一千幾百有D人交成份糧

我夠可以話你搵一百萬要交99萬家用

你月入幾多先

你都睇到佢個名啦
人地有高息股

17200

無咩問題，揾得多都係交稅
一個人萬幾蚊差唔多，仲夠錢遠征，算係咁

不過多D會仲爽囉

每月叫雞都用左千幾蚊

搵20k到 5k家用5k儲 1萬自己用會否太多

真，太窮真係唔敢去識女

搵萬6 然後比12k 做家用都可以上黎講經啦
搵14000點解唔得

怪自己父母冇錢既公屋L唔該入一入黎

香港就差D，又無醫療保險又無供退休金

儲返個錢穩陣

Sad but true

有時比女叫出去食飯，望下個銀包，望下下個月張機票。

唔去了

賺萬幾, 俾5千家用, 住屋企其實夠用
娛樂係上吓網, 間中買吓衫咁
宜家仲可以靠父母, 但好驚佢地老

仲有得去旅行

餐餐軟飯就差唔多

十幾年前萬幾蚊 咁係你有本事啫
十幾年錢d樓最平幾十萬有交易

唔去旅行好似窮撚咁屈係間屋，就唔會有囡想同你出去

諗起自己大個左要顧自己之餘仲要養父母...

唔洗比租既話其實幾好洗

免租免家用既打份1萬風流工都可以好風流

如果住公屋或者層樓供斷，萬幾係幾好洗，扣埋水電煤，玩下手仲有一萬

一萬都未必風流工，可能忙到仆街

細公司真係做狗
無返40-50人真係reject算

公務員加人工仲成班衝出黎屌，有時真係覺得香港人抵死

23歲12k
做翻一排去考入境算
而家窮到仆街

轉左工 $23000升到$40000，但生活一樣。

車+Lunch $4000
家用$2000
上網電話 $500
拍拖$1000
卡數$2000
旅行$2000
衫$0
應酬$0

就係唔多果下仆街

又想要人三頭六臂
又比得蔗渣嘅價錢
比著係你都會hea做

其實好悲哀

幾多錢先算係蔗渣價錢，
假設返五日每日九小時

小妹教你 月入萬頭月洗五百

香港大把金鐘毒撚住私樓唔使畀家用
一至五返工 平時帶飯夜晚返屋企食
星期六陪老豆老母飲茶搞掂早午餐
記住呢晚就做個孝子
大大聲同兩老講呢餐AA制啦
豪洗一百蚊 快餐店任揀 叫埋紅豆冰特飲
都係加十一蚊 威過凍飲加兩蚊
呢晚係你一星期最豪最爽嘅一日
到星期日 family day
你啲阿哥家姐成家人返哂嚟
成打人喺幾百尺食十餸一湯
奶波魔都要收皮 如是者
一個月畀盡有五個星期 都係洗咗五舊
日復日 年復年 你成世人一隻碗都冇洗過

得罪講句 萬幾蚊養多隻狗都唔多鬆動

得4千蚊食屎呀

唔駛有家底既
正常畢業幾年既後生仔都係痴屋企住唔駛交租多
不過要睇屋企人有冇咁好唔駛你俾家用

屌
好撚on9嫁
自己出去搵工做，搵番黎既錢要全數扣番
我番工黎做乜。
你話搵到工就俾3個月寬限你，等你穩定啦，先幫你取消咁就唔同。

個綜援系統根本就唔係幫真正既窮苦的好人

我得12k ,準備自殺

18k 有7k儲已經好好

就算搵多一倍 我都係咁講

衣食住行 樣樣都貴 重點係物無所值

淨係識加價 縮水 cut料

我依家好少係香港消費

一年去幾次日本 用同一舊錢 享受高幾班

返工行路?
冇朋友?唔洗出街食下飯?

香港$70食拉麵🍜
日本1000yen（$71）食拉麵🍜

上勞工處睇下咪知香港有幾多工都係得萬幾蚊一個月

主任
又見到你

諗起之前個份係咪茶水間
又識IT又盛都係地底泥價

你最近還好嗎

CA冇消息
等7月底大榜結果

因為18k 距離20k 差好少
樓主講既係15下

又見到你
上班台真係好多熟悉既面孔

如果萬零頭
如果又係得一條友自己要養既話,夠搣既

諗諗下萬零蚊又要比家用同洗費仲要儲到錢真係服左自己

唔洗交家用 租 水電媒 夠使有突
一加埋上面果堆

又見到你

痴線
依家起碼見到3個

真係唔明 點解要俾家用利申 屋企人冇要求過

你唔係無錢搬，係你選擇咗儲錢啫。咁樣同屋企人關係都字差到極點丫

教會十一奉獻

嘖 成班失敗者上連登上班台叫春

講正題，12k 既我咪又係仲在生

不過有病就冇錢醫病咁解

一齊

30k 生存
50k 生活

生活係講緊正常生活咋

諗起有句話公司請你一係你叻過人一係你個價低 我係後者
利申：18fg 13k

咁月入係你個名既話叫咩？

請人有兩種，一係公司求你救公司
一係你求公司救屋企

早餐30午餐40

M記

一隻PS4 game先$400，玩完再賣$300一般冇問題。一個月根本冇5隻大作俾你玩。冇game出玩手機game唔課金，一個月根本洗唔倒$500。

朋友呢D好個人選擇
幾多frd幾耐食一餐因人而異
我就得兩班frd，一年食一次，俾盡一次兩舊水
一年先四舊水真係當跌左費事計

以前空姐兩萬起
依家要計埋津貼先有

食開屎？

租樓=光合作用
公屋=吊住條命

登你老婆慘

物價廿年嚟貴咗一倍
而家搵萬八，等於以前九千

10k 生奴

認同
但好多人無得揀
人生除左自己effort 之外都好講際遇

好好的總結

fg 18k咁多？！ 負評

25歲，一個月23k
3.5k車錢食飯電話費
2.5k家用
1k保險
10k供股票
冇女冇車住屋企

Fg 搵19k 唔洗供mpf

要比5k幫屋企供樓

5k比家用

1k還grant loan

400剪頭髮

1k 車費

400 電話上網

2k 食lunch

2k 同gf拍拖

1k 隊草/買衫褲鞋

1k 同fd出街

根本儲唔到錢 個個月都用哂成份糧

主要都係住屋問題
有層自住免供/公屋
其他開支影響不大

係你垃圾者

18k都叫多，食物鏈嘅最低層咋
好多時都要就住就住洗

5k供樓算係儲錢啦

呢個世界唔係努力就可以脫離基層，基層係大多數

當然努力唔一定成功，但唔努力就一定唔得
無努力過去搵多啲錢屯積資本，有機會入貨投資都買唔起

你又真係勁左D既，我樓唔洗供/租，管理差水電媒都係一千左右一個月，返工食下飯搭車二千，家用連工人都係七千左右，加埋已經一萬。

不過咁計其實*生存*無問題，定登仔而家生存既標準係日日食好西睇戲買新GAME新衫?

就算係外國出街食飯同買iPhone都係奢侈
我地細個出街食飯同買無線電話都係奢侈

兩個人淨係食都一萬

咁要睇你人生目標係搵錢定咩，如果你搵多左錢都係毒毒咁過，點解要努力?
又目標根本唔係用錢就完成，例如踢波，時間與天份比較重要既，根本唔洗努力搵錢。

又上班台度講啊，我真係無識個一個朋友上班可以脫離萬幾蚊呢個LEVEL。

你依種心態正正係我上兩代公屋撚嘅安逸心態結果到90年代出生嘅「我」要比起一般人承受更大嘅難題
如果無生細路嘅當然無問題啦，好贊成你咁做添
但若果你生，就代表住你嘅仔女只會比普通人更少嘅資源同機會向上爬，跨代貧窮愈演愈烈

返工梗係脫離唔到低層啦，打份牛工無進修無思考上流途徑，你嘅朋友根本唔係做緊「事業」，一個事業係可以清楚見到職業生涯嘅走向（職位/人工）

我上一代咪似足你心態囉，sor撚ry我完全唔撚buy，點撚解脱貧係個人唔係社會既事？政治港豬就係你地呢D。

我有仔女架，我對佢目標都唔係讀書脫貧，反正我無金錢壓力，咪睇下二十年後邊個生活寫意D。

係你D港豬人生目標只有錢啫，講真想搵錢駛乜打工？這D朋友一個有父幹，兩個打工仔無進修無升職直接創業，唔會係上班台講萬幾生存唔到又話要上流，等你上流左先返黎教訓人啦！

搵得萬零蚊
生活緊

有同事搵萬幾養2件，再加上老婆無做野，1份糧4個人洗都生存到

你唔明白個重點係邊，財務自由/有父幹駛乜討論

重點係依家安於現在嘅好，若唔跟住社會進步，將來不進則退，唔努力搵多個錢點追通漲 唔搵多個錢點樣令你個仔女有父幹優勢前人不種樹，後人如何乘涼

唔駛養家
唔駛租屋
唔食早餐
放工即刻返屋企
電腦電話做惟一娛樂
如果唔係個個月都整爛電話
其實唔難
lunch dinner 大家樂50蚊飯
100×30再加1000蚊buffer
4000蚊
搭車全月通500蚊，俾多1000蚊buffer
每個月都係駛5500
電話費家用雜費 4500
total 埋單都係10000，完全生存到

不過真係純生存囉

係你唔明白個重點啫，你有父幹有錢啦咁你又有咩目標?
你D後人點解要去到咩都唔駛做既地步?

點解唔努力搵錢就係=唔跟住社會進步，將來不進則退?
點解要努力搵多個錢先可以追通漲?

你講咁多咪只有一樣野就係搵錢，仲有幾難明啊?

社會個班窮人係永遠存在既，你係關心定唔關心佢地?你係關心你自己既，咁你唔駛理人地窮唔窮啦，你係關心窮人咁偉大既，你就唔好做隻港豬啦。

我一個月搵500
生存中

你攞返細個嚟同而家比，社會唔需要進步?又唔見你講人工升幅遠遠追唔上通脹

外國， 我當你指發達國家，咁當然有窮人啦，問題係香港出咗名堅尼系數高，對於中低薪一族又幾乎零社會保障，所以先會出現夾心階層。咪就係樓主所講搵萬幾二萬蚊都可以全無生活質素嘅問題。

我絕對唔支持因為冇希望就唔做理財策劃，亂咁洗錢，但係以香港嘅生產力同發展程度，而家嘅打工仔根本就係underpaid。而政府亦無長遠嘅紓困措施，只係用免稅泵錢呢啲最容易量化同調整嘅政策去平復民怨。口講打擊炒賣加印花稅，但係又對大陸啲用公司名炒樓嘅人隻眼開隻眼閉。

每個社會都有佢嘅弊病，唔好用其他國家都有嚟助長商人剝削同政府唔為民施政。香港就係太多人幫政府幫商人諗埋，佢哋嘅立場當然合理，但係作為香港市民唔係應該要為大家爭取權益，擇善固執咩?

你咁大段其實好多都認同，可能只係我同你手法唔同，我會建議大家對待班政商人就係做懶既工，低慾生活，低消費，減慢個經濟活力，變相拖高人工成本，玩殘個香港經濟，同時保持除時打倒權貴既衝動。

人工都升咗少少…物價就升咗好多

你咁講完我明白喇 亦會尊重你嘅取態

其實要討論個唔係萬幾蚊人工點樣用法
係點解香港廿年黎既人工水位冇升過...
通賬、增長一路都有
咁係咩驅使既無良老闆仲用15k 去請人?

減返inflation個factor等於你係90年代搵緊7k...

人口爆棚，學歷澎漲
自然多人做爛市文職15k starting aco都咁多人爭就知幾可悲

仲有堆人
屋企供斷曬一兩層樓
無樓果d就話要努力向上游
有樓果d一畢業都已經有你辛苦十幾年嘅成果
咁更係搵份hea工，人工低都唔緊要，最緊要hea同準時收工

勞記有d工仲係叫緊8千幾9千

咁要多謝前幾代人嘅種樹

你返工唔洗搭車？好多人車費一個月都唔止500蚊

仲有迫地鐵
放工放學有時比多少少搭巴士有位巴可以訓下仲好

好難搵到分平均得11K嘅工

香港人真係賤種黎，做個學徒得個12k都要狗衝先爭到 有d賤到得10k 仲有人覺得無問題 學野學野 政府有比資助比公司嫁傻鳩。我都唔明點解無人反抗，遲早要返7日 香港人應該都係一路屌一路返 rubbish

你好能可憐。等死咁

想等運到翻身之後先num女掛，始終錢唔係得消費一個功能

飽暖先可以思淫慾啊。

公屋戶應該可以

係人都知渣住公屋=渣住幾球啦，但問題係排公屋仲難過移民先慘

真
平時都係執二手飯食
幾十歲人都未搭過飛機去過旅行

用華為同小米唔能得呀。

蘋果而家d機咁垃圾你都用

公屋撚又燃

吊你咩。做保安出現金咪得囉

人地奶共上位得la.

使閪理你班爛泥咩

點解非洲仲有咁多人？死晒未？